【陳彥霖死因研訊】陪審員關注是否曾調查電話內容 警員竟稱「有密碼」未能解鎖

15歲女孩陳彥霖去年9月浮屍油塘魔鬼山對開海面，法庭今日進行第七日的死因研訊。在下午的研訊中，陪審員關注警方是否曾開啟陳彥霖的兩部手提電話作調查，警員李豪傑竟稱只曾打開在調景嶺港鐵站拾獲的黑色 iPhone，但在香港知專設計學院平台拾獲的電話則因「有密碼」，而未能打開；有至少三名陪審員報以疑惑的眼神。

要解點會解唔到，黃之鋒果部你又解到？

千謊百計 唔想人知真相

係愛呀哈利

need more ppl know

黑人問號

其他人果D你又解到??

黨鐵職員唔係用部電話打比彥霖個同事咩？點會有lock

死人電話就解唔到

一路支持香港既 澳洲 Drew Pavlou 柏乐志眾籌緊,請捐錢同留言多謝佢

抗爭者果啲就解到

tg都hack到
開唔到pw

有密碼都解到啦屌又呃人

之前又話地鐵職員執到電話見唔洗開鎖就打比陳媽叫佢拎走黑警做嘢求撚期

黃之鋒指警方擅自解鎖
其 iPhone XR WhatsApp
及 Telegram 對話均被提取
2019-12-19

黃之鋒指他在 8 月 30 日被捕及起訴時使用的 iPhone XR 被警方撿取作證物，而被捕期間從未向警方提供手機密碼，警方亦從來沒有向他索取密碼。

秒晒

Tg channel admin /黃之鋒個個都解到
係呢部解唔到係咪太低估人嘅智力

選擇性 解鎖

聯署支持封殺微信同TikTok

新版iphone解唔到?

GPhone 嗰部XR 解到
周庭Pixel 3a 解唔到

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

屌佢老母

扮咩丫 唔想人知真相就講埋啲鳩野

講大話都要考牌？理狗係咪蠢到咁

口供都唔align

【召喚連登神探】究竟喬映瑜手足係咩人？

kidding?

同pk tang講聲，部手機裡面有肥佬黎通番賣國D料嘅，包你一日內乜都睇到晒。
番去諗個好D嘅大話啦，三歲都講得好過你。

退一萬步, 就算彥霖唔係他殺, 都證明你班黑警做野幾鳩

何況, 呢單野咁可疑

身有屎

廢

自相矛盾

咁都得

解唔倒嗰部咩型號，想買

死黑警又講大話

點解第一部iphone開到
第二部就開唔到

所以咪淨係開咗地鐵嗰部 但知專執到嗰部冇開
不過狗都係on9

官稱可嘗試查問認機會渺茫

高偉雄又表明，不希望將死因研訊押後一段長時間，「可能個證據就係得咁多」，有陪審員堅持應向校方作查詢。

該名陪審員表示，十分想了解該名女子在丟棄物品時的狀態，如丟棄時是否很隨意。

高偉雄最後答應，表示可嘗試向校方作查問，但認為機會渺茫。

好彩有陪審員堅持

你退左十萬步啦清
唔理佢阿媽同屋企人死哂啲講法，
睇到呢度彥霖本人依然無可能係自殺

選擇性有能力打開

唔好咁大聲

應該要法庭頒令要求校方交出
當日所有未經剪輯既CCTV紀錄
去比陪審團睇，而唔係查問
或者睇d剪撚完既片

Cut頭cut尾當證據咩

適當時候愛就會開到

我都覺得係
有乜理由睇剪接片

長的, 最多咪放快d睇
見到出現先正常速度播

仲有除鞋片呢
邊度除？對鞋放咗喺邊度？

打過俾彥霖媽媽

有2部電話
一部留在mtr
一部留在學校

只打開係黨鐵站入面既黑色iPhone 另一部無

即係冇sim卡機解唔到密碼？

如果full version CCTV係無咩特別
班狗一早拎咗出嚟

就係因為CCTV有啲位令警方無法圓謊
先遲遲唔拎出嚟

以下全部係大膽假設無實質證據
不喜勿插
* * *
我尋日再睇佢阿媽cctvb 訪問
佢好強調彥霖唔係運動參與者
個女都死左 呢樣野真係咁重要？
佢愈洗白 我愈覺得係同運動有直接關係
會唔會有人（未必係狗）喺運動期間識左佢
其實係想滲透 搵佢做針或不軌目的
（雖然彥霖唔係咩頭目
但滲透文宣組都無話不可）
彥霖屋企複雜 無家庭溫暖
十幾歲入世未深 容易信左人
都唔出奇
喺地鐵個電話係「正常」用途
所以搵到佢老母（假設黨鐵職員冇講大話）
另一部就係運動用
而sim card 應該唔係兇手攞左
因為如果我係兇手
我會成部機處置左佢
畢竟留手尾無好處
而世界上從此冇人知有呢部手機存在
所以我覺得佢彥霖自己抽走sim card
會唔會係佢就係要同兇手交收sim??

我係唔解呀 吹咩 食屎啦死黑警

屌

係
警方話冇密碼開
有冇嘗試解過都成問題

但黃之峰部電話又解到

//黃之鋒指警方擅自解鎖其 iPhone XR
WhatsApp 及 Telegram 對話均被提取
2019-12-19 //

潛台詞係知專嗰部有料到咪開唔到囉

佢而家咪講緊係黨鐵站發現嗰部開到囉

真相大白

點解唔順便講嗰部係華為賣個廣告呢

呢班陪審團態度好認真
提出好多問題
然後發現班黑警完全冇諗過冇做
仲話專業喎 優秀喎

之前有post證實陳彥霖係負責文宣page 有做後援派物資 絕對係手足

國安專門鎖定及跟蹤文宣手足(尤其女仔)
當時機成熟(通常趁夜晚在街上獨自一人無人陪同)就會綁架

之前亦有post公開過陳彥霖失蹤前send俾朋友既奇怪既相
大部分都係影到一個可疑中年男人跟蹤左佢好多日
每張相都有呢個男人既身影

政府肯用衣啲心機搞民生邊會有今日。。。。

中共

成單嘢愈嚟愈可疑

可惜係死因庭
完全唔明區院點解無jury

政權殺人
政權說謊

話曬陪審員全部都大學畢業

陪審員追問警方如何調查彥霖電話，例如有否查看上網搜索紀錄。李表示只查詢通訊錄及通話記錄。

好彩有陪審員堅持

官稱可嘗試查問認機會渺茫

高偉雄又表明，不希望將死因研訊押後一段長時間，「可能個證據就係得咁多」，有陪審員堅持應向校方作查詢。

該名陪審員表示，十分想了解該名女子在丟棄物品時的狀態，如丟棄時是否很隨意。

高偉雄最後答應，表示可嘗試向校方作查問，但認為機會渺茫。

就係唔比你有陪審 個官大晒

而家香港黃多陪審唔著數

到慢慢殖民到藍多就可能會有

講左好多次，陪審員唔需要大學畢業

利申： High dip 畢業，做過陪審員

有懷疑過班狗發現佢離開學校之後沿途都搵唔到有佢身影嘅CCTV （可能一出校門已經遭人綁架）

所以就搵個的士佬出嚟聲稱曾經載過彥霖（但冇車cam）

似影後面多過影自己咁

彥霖電話最後一張相攝於太子站 3:32pm

陪審員追問警方如何調查彥霖電話，例如有否查看上網搜索紀錄。李表示只查詢通訊錄及通話記錄。
通訊錄及通話記錄有無紀錄？宜家陪審團可否睇？

因為國安唔會同黑警分享行動細節
黑警只係乜都唔知咁on99作故仔

佢哋咁講 咁即係解左啦

另一個角度諗

睇 #186

#186 回覆

如果的士司機冇講大話
佢的證供係好關鍵
但警方之前從來冇公佈過
一年後的今日大家先知
就算去搵cam都冇用
唔會仲有record

BTW 有個知專學生 7:2x分見到彥霖在mtr站
但警方提供的cctv係7:05分離開mtr
咁即係彥霖有折返mtr
但警方唔show條cctv片？

由發現屍體->報警->水警到場初步確認有可疑->上頭落order改做無可疑

黑警高層聯絡國安之後先得知呢單係國安做既, 先至改口

呢單新聞幾日前
應該冇得睇啦

通話記錄咋

搜尋記錄咁重要都話冇check
仲有 fb,ig, whatsapp 和 snapchat d message 呢

根本就係知俾人跟 唔想擰轉頭打草驚蛇

MTR嗰段又係好複雜

黨鐵職員話6:50發現有人留低咗個紙袋（包括一部黑色iphone)

7:10發現冇人折返就拎俾車站職員

媽呀我好亂

有查有証據, 冇查冇証據, 無L敵

可能佢想留低線索
點知俾狗鐵收埋咗仲交埋俾黑警

兩部電話黎架喎

#63

清潔工係6:10pm 見到堆嘢
其實會唔會係有人叫彥霖放低
或者彥霖約咗人做d嘢
因為知専個學生話彥霖似搵人

警方應該show埋mtr 6:10pm條片
睇吓點放低d嘢

//港鐵清潔工去年9月19日下午6點10分左右，在調景嶺站A出口石壆位見到有一堆東西，包括黑色iPhone、顏色筆、畫簿，及開了封的零食等，站長見無人認領便將物品帶回辦公室。//

Sor記錯時間

收皮啦 黑警 平時你開唔少啦 仆街

可恥

不如咁解讀
黑警: 如被要求公開調查紀錄, 只會公開手機內通訊錄及通話記錄資料

之前老豆搵仔放曬彥霖手機相

Push

仆街黑警律政屍，用成個禮拜，搵埋路人甲乙丙，一切只為了支持死者有精神病，為了引導陪審團裁定自殺。
最重要的驗屍，和手機資料，就鳩流流，毀滅證據，欲蓋彌彰。
差不多可以肯定陪審團會裁定 "死因不明"。
沉冤不會得雪。

狗方又講大話

今日研訊
晏d應該多d媒體報

【陳彥霖死因研訊】
資深法醫報告指
陳兩邊肺部積水不勻
胃部沒有水「稍為古怪」

上週三申請法庭特別進出通道獲批的陳母已連續第4天缺席研訊。今續以家屬身分出席研訊。

行醫逾30年的資深法醫馬宣立在死因庭要求下撰寫了一份專家報告。他在報告中解釋，死者若確實遇溺而死，遺體被發現時會口鼻吐出白沫、肺部充水變重、出現水性肺氣腫、骨髓及腎臟等內藏會找到遇溺水域的矽藻生物。

馬法醫補充，化驗矽藻常用於檢視死者是否遇溺，惟此個案卻沒有做這項測試。但若遺體只是浸在水中，但不確定死者是否遇溺，則只會衣衫及身體濕透、皮膚變白及變皺，並浮在水面。

觀乎資料，馬法醫指出，令他最「唔安樂」的，是始終解釋不到彥霖遺體赤裸的原因。雖然法醫在彥霖的陰道驗不出DNA，故沒有正面證據顯示她死前曾遭性侵，但她的遺體浸在水中，或有機會令相關證據被沖淡。不過解剖報告同時指出，其陰道沒有傷痕。

馬法醫又指出，一般遇溺而死的人，其兩邊肺部的充水量會接近，胃部亦會有水，但彥霖遺體兩邊肺部的積水分別是50毫升及550毫升，差距甚遠，胃部亦沒有水，「稍為古怪」。

馬法醫認為，憑彥霖的遺體並不能解釋其死因，因為在她身上驗不到傷痕或病變，亦找不到藥物或毒。就目前資料所知，就只有其遺體被發現時浸在水中，但不知道是否遇溺而死。

推一推
感謝各位陪審員對追尋真相既堅持

開到gphone部機但開唔到陳彥霖部機

智能電話真係智能電話低能咪開唔到

姐係話如果無密碼就會任睇唔嬲

我唔信G峰同周庭嘅電話、電腦冇密碼囉⋯
開唔到咁沒收嚟做咩呀

解鎖唔到
真係博比人屌

有呢個可能

帶帽個個？

9月2日死因研訊

専家證人馬宣立法醫：
冇做矽藻測試, 女屍赤裸是很大疑點

陪審團全部都係柯南定福爾摩斯，咁勁嘅

怕愈查就會愈多破綻

咁講大話真係唔驚人哋搵你